\section{Experimentelles Vorgehen}
Indem wir durch die Linse auf das Gitter geschaut haben, wurde ermittelt, ob es sich um eine Sammel- oder Zerstreuungslinse war. Linsen, bei denen diese Methode nicht komplett zuverlässig war, wurden auf die optische Achse gesteckt, der Schirm dahinter wurde verschoben und die Veränderung der Größe des Lichtfleckes auf dem Schirm dabei qualitativ beobachtet.\\
Unser experimentelles Vorgehen bei den nachfolgenden Aufgaben orientierte sich an den Hinweisen aus der Versuchsanleitung \cite{va}.
Zusätzlich dazu wurde jeweils eine Messung mehr durchgeführt, als mindestens notwendig war, um gegebenenfalls einen Messwert, der überhaupt nicht zu den anderen passt, weglassen zu können.\\
Alle Positionen auf der optischen Achse wurden an dem dort installierten Maßband mit einem Fehler von $\SI{1}{mm}$ abgelesen. Zusätzlich wurde die Dicke der Schirmhalter mit dem Messschieber gemessen. Sie beträgt $\SI{2.25 \pm 0.025}{mm}$. Der Fehler dabei wird gegenüber anderen Fehlern im Folgenden vernachlässigt. Die Hälfte dieser Dicke wurde als Korrektur zu allen Größen, für die sie relevant war, verwendet.\\
Zwischen zwei Messungen an dem gleichen scharfen Bild wurde dieses Bild jeweils neu scharf gestellt.\\
Immer wenn in der Anleitung von einer fest zu wählenden Marke die Rede war, nahmen wir dafür die Position der Linse \B. Um den Abstand von $\SI{5}{cm}$ der Linsen des Systems zu gewährleisten, haben wir drei Halter direkt nebeneinander geschoben und die beiden Linsen in die zweite und fünfte der so entstandenen sechs Slots gesteckt. Dadurch betrug ihr Abstand $\SI{5\pm 0.1}{cm}$ und man konnte das System verschieben, ohne den Abstand zu ändern. Bei der Abbemethode wurde auf dem Schirm jeweils mit dem Messschieber die Größe von vier Kästchen gemessen.
